回歸廿周年警配新橡膠子彈 中遠距離抗暴

警方近年處理多項大型示威活動，其中佔領行動和旺角暴亂期間，分別曾經施放催淚彈和開槍向天示警，遭到外界批評。為應付今年香港回歸20周年的情況，據了解，警方為加強中距離抗暴戰術，去年引入和試用一批供雷鳴槍使用的橡膠子彈，目的是可以在中遠距離範圍制服暴徒，例如阻止有人趁亂擲磚；而開槍準則亦集中以非致命性為原則，「通常都打身體，或者下半身，又或者腳，等你走唔到」，估計今年7月前就能夠正式使用。另外，消息又指出，為配合反恐怖活動和應付大型突發事件，現時正研究將射程較遠的AR15自動步槍，當作常規裝備置放於衝鋒車。

去年農曆新年發生的旺角暴亂，有暴徒向警務人員擲磚，威脅警員的生命安全。據了解，警方去年參考外國經驗，從美國、法國新引入一批由雷鳴登長槍所用的橡膠子彈，已經讓機動部隊(PTU)率先試用和測試2至3個月，計劃即將招標，期望於今年7月前能夠落實使用。

消息人士指出，過往警方所用的橡膠子彈屬於散彈類型，配以俗稱「大口槍」的法德魯吋半口徑防暴槍，每一發都有約5顆散彈在內，但射程較短，僅得20至30米，射擊時難以瞄準中遠距離的特定目標；而現時新引入橡膠子彈屬於單發類型，配合雷鳴槍長槍使用，射程長至約50米，能夠準確瞄準他人身驅作出準確射擊，同時減少目標人物所受到的傷害，「現時(橡膠)子彈可能會散射中幾個人，但我們想要引入既長程又準確的Target specific(目標準確)子彈」，「可能有些暴徒想擲汽油彈，所以想用一些非致命的，想射中其手腳」。

消息亦指出，警方為了讓人員盡快適應新引入的橡膠子彈，所用的槍枝將會沿用一直備有的雷鳴登槍，省卻因購入新槍枝而需要等待的時間、試驗和訓練。至於使用的單位，據悉除了各大機動部隊外，亦不排除會安排予衝鋒隊(EU)使用有關防暴裝備。

另外，為配合針對反恐行動和其他大型突發事件，消息指出，衝鋒隊一直備有射程達100米的MP5輕機槍裝備，但警方近期正研究將射程更遠，準繩度更高的AR15自動步槍，納入至衝鋒車的常規裝備，「能夠遠距離瞄準目標，隨時能夠Take it down(擊倒目標)」。

>AR15自動步槍
...

屌重有MP5輕機槍

即係點?

BTW射到咁遠即係火力幾勁有可能死人?

美軍好似都用緊

橡膠子彈係可以殺人

橡膠子彈唔係射地面再反射到人體咩？
幾時變直射

ar15單發點叫自動步槍？
仲有mp5係衝鋒槍，m249果D先係輕機槍囉

佢呢度講嘅AR15應該係指返Army Lite生產嘅M16而唔係最初版嘅AR15

不過報紙佬唔識嘢都唔係第一日嘅事

輕機槍係on9
但ar15咁叫冇乜問題喎

回你老母
係淪陷

?
Self-loading =/= automatic

HKPF有全自動AR-15系?

班垃圾有得射人頭都打爆你啦
仲射地下

仆街始終有你
警犬

班狗唔係仲用緊木柄嗰款下話？

sdu唔係有配置SR-16咩?
btw MP5都叫得做輕機槍，咁M2HB都可以叫做坦克炮啦

AR-15係對所有m4/m16/mk18/mk12/hk416/...呢類槍嘅總稱
通常美國民間先咁叫
因為積木槍想點砌都得

我仲一直以為Ar-15只係m4/m16嘅民用版
不過射市民single-fire都夠做啦, 洗鬼full-auto
不過就算比枝full-auto班行咇狗佢地都舞唔掂啦

此地冇銀三百両，特登象徵式提一提反恐，根本內心就想放定支真步槍等機會掃死班示威者，閱讀人性陰暗面最好就係拎黑警黎study，想你死，又想暗示，又怕被人嘈，小家種

將示威者=恐怖分子 之後咪直接殺

錯唔哂
好多ar-15只係槍管唔同長度/槍托唔同(加埋416呢類改做短活塞)
個核心都係差唔多
全自動同半自動步槍嘅分別其實唔大
因為全自動mode係極少用(除咗破門真係冇乜用)
訓練都係用半自動

想問下橡膠子彈如果打中器官係咪都會死

有沒有人有3D printer

邊個話單發就唔係自動